---
uuid:             3f87b3e8-dfcc-4e36-8d7b-409c4ccc2abf
layout:           post
title:            读书：白蛇
slug:             book-baishe
subtitle:         null
date:             '2015-05-03T21:54:45.000Z'
updated:          '2015-07-31T07:02:28.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 3d-world
  - reading

---


《白蛇》这部小说看的是电子版本，没有看实体书，距离看完已经过了近一个月，读书感想一直放空，今天才补上，人是越来越懒，拖的毛病是越来越重了。

那样一个时代，文革的时代里，“白蛇”作为美的化身，艺术的形象，不可避免地需要进行改造，于是，一个白蛇转变成了一个普通的村野农妇，直到遇见了仰慕“白蛇”的“青蛇”徐群珊。“青蛇”看过“白蛇”的演出，为“白蛇”的美丽所折服，一直念念不忘，重逢，假装成中央特派员，化身徐群山，接近“白蛇”，一点一点地把“白蛇”被消磨的艺术气质给重新挖起来，使“白蛇”复活。

这是一个没有许仙的故事。

白蛇喜欢青蛇，青蛇喜欢白蛇。

在以前的故事里，青蛇化作女性，是白蛇的好姐妹，徐群珊感慨，如果青蛇不化作女性，那么还有许仙什么事。

而在她们的故事里，相爱的两个人最终都不得不面对社会，走向改变的道路。

白蛇老了，青蛇要嫁人。

哀伤的故事。



